【歐洲右風】「我傾向你自行離開」 荷蘭首相為箍票變右傾

(資料圖片)

極右民族主義席捲歐洲，難民政策成為今年法國、德國和荷蘭換屆大選的重要議題。荷蘭首相呂特（Mark Rutte）周二表示所有難民都必須「入鄉隨俗」，若無法接受當地文化和價值觀，「我傾向你自行離開」，以挽回反難民選民的支持。

荷蘭3月15日舉行大選，爭取第二次連任的呂特雖於2008年金融海嘯後恢復經濟有功，但近期支持度下滑，被對手批評是「開放邊境、大型難民潮主義者」。最新民調顯示呂特領導的執政自民黨，僅僅落後反難民、反穆斯林的極右自由黨。
面對國內反難民聲音高漲，呂特發表公開信闡明難民立場，指一些難民來到荷蘭卻拒絕融入社會，更濫用憲法給予的自由攻擊國家價值觀，「去騷擾同性戀者、挑逗短裙女子、誣衊荷蘭人是種族主義者」，令國民越來越不安。
「若你們從根本拒絕接納這個國家，我傾向你自行離開。」呂特指此舉並非要一竹篙打一船人，想侮辱或驅逐全部難民，而是希望「釐清在我們國家中甚麼是正常，甚麼是不正常，積極主動捍衞我們的價值」。
呂特近日受訪時曾表明：「（來荷蘭）是你們的選擇……沒有人逼你留在這裏。」他亦提到最近有一家巴士公司以見工者不肯與女性握手為由，拒絕聘請一名司機，結果遭當地人權組織抨擊。他認為信仰並非理由，「這就是人們反難民的原因，因為我們的習俗是會與其他人握手」。
英國《衞報》

唔係咩右傾，係common sense

歧視法西斯心理不平衡自以為高人一等